DC新英雄沙贊演員謝謝漫威賜死「雷神好友」

DC電影《沙贊！》（Shazam!）將在今年上映，男主角為柴克萊威（Zachary Levi），過去他曾在《雷神索爾》系列電影飾演「凡達爾」，他近來受訪時感謝漫威將該角色賜死，有了機會可以參演新作品。

現年38歲的柴克萊威曾幫動畫片《魔髮奇緣》 配音，最知名的作品是影集《Chuck》，還曾演出音樂劇，獲得東尼獎提名。

最初《雷神索爾》找他飾演凡達爾，也就是索爾在阿斯嘉的好友，同時也是戰士三人組的成員（另外2位為淺野忠信飾演的后剛、雷史蒂文森飾演的沃斯塔格），但因為檔期衝突告吹，沒想到開拍前，原訂演出的史都華唐森（Stuart Townsend）以理念不合退出，最後該角色落在約書亞德克斯（Josh Dallas）身上。

不過在《雷神索爾2：黑暗世界》，凡達爾又改為柴克萊威演出，但在《雷神索爾3：諸神黃昏》被反派海拉殺死。

柴克萊威接受《Screen Rant》訪問時透露，「我知道戰士三人組可以成為很有趣的角色，如果他們（漫威）願意發展，但他們沒有，無論是第1部還是《黑暗世界》都沒有，更不用說最後一部有些畫面最終沒有使用到。」

他指出，凡達爾被殺前，仍有一些畫面沒出現，「我知道凡達爾可能就只是飼料，我不知道，除非漫威真的想要，像是『我們想要讓每個被看過的角色，尤其是半神，都能成為復仇者的一部分』，但事實是，如果凡達爾還活著，讓我加入復仇者聯盟，我可能會坐在亞特蘭大片場3個月，幾乎什麼也沒做，然後他們可能會，『好了，現在為你準備好了，你們進去吧』，然後我們就會被殺死了。」

不過柴克萊威也因此有了機會從漫威跳到DC，主演《沙贊！》，可以好好發揮及演繹角色，他認為一切都會往該走的方向前進，雖然很可惜凡達爾不能發展出更多，「但回想一下，如果我沒有死，或許和漫威還有合約關係，就永遠不會得到這工作，這真的是最酷的事情，我很開心，可以開始我的生活，我比以前更健康、強壯、快樂。」

呢三條友啲劇本真係好求其，睇第一集仲以為會係未來大配，點知第三集死得連路人都不如

個日本人定中國人仲要死得好慘 比海拉插肚死

佢都叫有掙扎下
另外兩個我記得好似拎起把劍行左兩步都未揮刀就比人秒左
海拉走之前仲要補多刀
死得勁慘

雷神3 sif 去撚左邊都無影
之後交待話thanos彈手指被消失左就算
雷神3話就娛樂性好左，但成套戲破壞晒3部曲頭兩集build up起結構＆人物

頭兩集個結構
都無人睇架啦

是但啦
雷神123都咁垃圾

agree
1,2集拍得爛！曬晒Natalie Portman
3就將套戲變撚返marvel樣板爛gag爆谷戲
雷神最好睇真係Infinity War果幾場

爛到好尷尬呢下先死
仲話俾演員自由發揮

我連佢死左都無印象

Captain Marvel

第三隻除咗造型外
其他真係不了

啲雷神盲粉除左負皮乜柒都駁唔到

邊個寫嘅？睇唔明段野

淺野忠信

Natalie Portman 咁貴請佢番來 ，結果做花樽角...

嗰3條友真係寫到爛曬

睇完對三條友完全無哂印象
雷神12 d配角完全唔好睇

屌一開始睇到個日本仔就覺得好熟口面，原來係殺手阿一

dc出先，但俾marvel搶先注冊左個名

根本對劇情發展好少幫助
雷神三配角女武神同石頭人有用好多